【抗暴之戰】張達明籲向監警會投訴濫暴警員 免被政權歪曲成市民沒有意見

【抗暴之戰】張達明籲向監警會投訴濫暴警員 免被政權歪曲成市民沒有意見

張達明呼籲香港人必須向監警會投訴濫暴警員。翁志偉攝

反修例運動持續近5個月，特區政府拒絕回應民間訴求，北京態度亦愈趨強硬，港大法律學院首席講師張達明形容香港不只陷入僵局，而是步入「寒冬」，批評中共將國內法治觀念輸出香港，指示威者不宜對局勢在短期內扭轉抱有很大期望，甚至不應期望透過法官、法庭扭轉局勢，但呼籲香港人必須向監警會投訴濫暴警員，以凸顯絕大部份警暴個案因無法辨識警員身份而無法追查的荒謬，否則投訴數字未有太大變化會被扭曲成市民沒有意見，「明知無用，好過被歪曲」，希望待政治環境有所鬆動後，成為法律改革的契機。

相關新聞：【抗暴之戰】邱金元學生支持築人鏈遭體育老師「叉頸」 東院僅認曾出現「師生爭執」

由不同背景、關心香港的青年組成的組織「和你向前」今日舉行「和你向前：尋找香港民主運動的曙光」座談會，廣邀各界分享如何聚集國際力量，以及如何突破僵局的意見。嘉賓之一的張達明形容香港目前狀況不只是僵局，認為香港法治「真係進入寒冬」，「好明顯睇到國內輸出佢嗰套法治觀念到香港」，並認為香港法庭都受限制，要跟隨內地一套，「睇唔到香港法院可以唔跟人大釋法」，他強調香港仍有司法獨立，惟他坦言「大部份法官都係建制心態」，難以期望法官對大肆破壞及不遵守法律的行為有很大同情，「唔會講咁多公民抗命原則，判案唔會有太多走盞」。

張又指在目前政治環境下，法律改革包括改革監警會，「政權唔會有意欲去做」，曾任監警會委員的他稱據其了解，監警會內部在進行期望管理，相信報告出爐後，港人對結果不會有所意外。他強調最終出路仍是要相信香港人，「要避免無謂犧牲，保存實力、壯大公民社會，多啲關顧精神上會冧嘅後生仔」，強調自己不是呼籲停止抗爭，但應思考方法，直言「裝修」等暴力行為難以勸止，「全世界抗爭歷史，政權亂嚟，有人會亂嚟」，他個人情感不想示威者作無謂犧牲，但強調要讓抗爭者明白身邊有同行者，「聆聽、明白而不是阻止，適當時間empower佢哋」，並認為區議會選舉及國際戰線均為重要策略。

相關新聞：【抗暴之戰】何文田官中老師硬拆連儂壁報 校方出通告禁學生表達政治訴求

劉銳紹料前線「扑人」警員終被中共放棄

出席同一論壇的時事評論員劉銳紹亦指，香港人要從中國的舊路尋找出路，包括「保留實力，集中優勢兵力」，且要強化國際戰線，「中共起家都係受共產國際領導」，至少論述上不會容易被中共攻擊。針對警員問題，劉提出「中共隱形眼鏡理論」，警員或被用完即棄，「關鍵時候會棄將」，高層要下台，中層至基層會被要求受罪，「前面扑人嗰啲佢第日一定會揀﹙被放棄﹚」，他重申國內不信道理、只信利害關係，會觀察中美談判下，美國在港實際行動及香港人的反抗程度，故必須了解美國對中國有關制約的局勢及壓力，並要採取陣地戰，適時結合各界各方力量。
多名嘉賓也提到「國際牌」重要性。前法律界立法會議員吳靄儀在另一環節指，如何團結是推動運動的重點，過往多次到外國與政界、法律界游說交流的她指，游說工作最重要「知己知彼」，認為要知道對方及自己的利益所在，除了維護普世價值是香港及國際社會的責任外，指面對不同國家或界別時要帶出不同重點。吳又認為有關工作的重要性，包括尋求權威組織對香港狀況作出評價，提高關注，故與外媒溝通亦是重要一環，但她提到，向外游說時也會收到很多不同訊息，這些訊息或有衝突，故運動內部也必須進行對話，並將內部對話延伸至外部，個人亦須考慮自身行動是否對運動有利。
-----------------------------

2019區選專頁
光復香港 11.24踢走共產黨
-----------------------------

【撐學生】
召集有心人 撐學生全年睇《蘋果》
立即按此
-----------------------------

百日特刊記載香港人逆權之路
《逆權百日》
《自由之夏》中文版
《自由之夏 Summer for Freedom》中英對照版

國際鏈結屢屢被中央政府批評外部勢力，國際關係學者沈旭暉直言，過往教授國際關係時都有學生質疑與國際連結是否背叛自己的國家等問題，但他認為，若主權國不能有效回應人民訴求，國際社會就有責任界介入，他認為今次運動強化了香港人的身份認同，不僅是在香港本地的人，甚至包括全球各地的香港人，並非由血緣、地域建構，而是香港人的價值觀建構出更強的身份認同。他形容在全球新冷戰的格局下，是要在中國與西方價值之下作出選擇，故對外游說時要將香港價值置於有關局面之中，又認為香港在內地地位仍不能被取締，要重點點出香港在文化、經濟上的作用，中國如何侵害香港與國際社會的關係。他認為長期而言香港游說要系統化，壯大聲音，要明白整個遊戲規則及可帶出的實際作用。

劉銳紹指，香港人要從中國的舊路尋找出路，且要強化國際線。翁志偉攝

吳靄儀（左）在另一環節指，如何團結是推動運動的重點。翁志偉攝

「和你向前」今日舉行「和你向前，邀各界分享如何聚集國際力量，以及如何突破僵局的意見。翁志偉攝

上一則
上一則
【短片】【七區反警暴】警沙田嘲被捕者名叫曱甴 漠視無罪推定：上帝話呢度個個有罪！

下一則
下一則
【抗暴之戰】穆斯林荃灣遊行賀先知生日 信徒斥警針對少數族裔批林鄭一哥做騷

成班冷氣軍師

無法辨識警員身份而無法追查的荒謬
已經唔需要透過向監警會投訴黎凸顯

唔係無用咁簡單，而係會比人出賣資料

投訴完畀藍屍起底

離地千萬呎

左膠

As a christain, may I ask if you are on-9?

監警會今年踏入成立十周年，《蘋果》整理過往9年的統計數字，發現在現行機制下，每年只得3%至4%投訴最終成立，約九成的受罰警員只是被警告或訓諭。數字亦揭露警方視監警會的質詢如「耳邊風」，2017/18年度涉及行使警權的質詢，警方的接受率為0%；至於將投訴結果由不屬實改為屬實的個案，只佔總個案約1%。